其實(a^3+b^3)^(1/3)係幾何上有咩意義

例如如果a路係3米 b路係4米
(a^1+b^1)^(1/1) = 3 + 4 = 7米
姐係A路同B路成一直線時行嘅距離

(a^2+b^2)^(1/2) = (9 + 16)^0.5 = 5米
亦係a路同b路成直角時 打斜行去嘅距離

咁(a^3+b^3)^(1/3) = 4.498...米 係表達緊啲咩

同埋 去到4,5,6次方 甚至無限 又有無咩特別意思呢

一種距離黎

你有個idea不如自己花時間去研究啦
你掉個問題出來 又無人知點解

照你用Euclidean distance 推
a 一維
(a^2+b^2)^1/2 二維
(a^2+b^2+c^2)^1/2 三維
(a^2+b^2+b^2+d^2)^1/2 四維
。
。
。如此類推到n 維Euclidean distance

一係就係
同樣維度用唔同norm既 distance
Google minkowski distance

如果x^2 = a^3, y^2 = b^3, z^2 = c^3
x^2+y^2 = z^2
咁(a^3+b^3) = (x^2+y^2) = z^2 = c^3
(a^3+b^3)^(1/3) = c

所以應該係某種transformation掛...

愈來愈短
a 同b 細d 果個數影響愈來愈少
去到無限就趨向 max(a,b)

喺machine learning,
l0-norm用黎計一個向量中唔係0既元素
l1-norm, l2-norm分別用黎做lasso同ridge regularization

但我個例子a b嘅次方都上升緊 唔係constant做2

巴打介唔介意解下啲式 唔係好明

Observe到個trend 但係點解 有無咩例子可以比喻一下

我諗緊類似一個世界
佢既單位同我地既單位比係2/3次方
咁呢個世界既距離就係類似以上條式…

姐係喺infinite dimension 圓形同正方形無分別咁解

咁我都可以喺地球定義一個unit係m嘅2/3次方嘅 咁喺我地嘅世界入面係咪無意義

可以但就唔可以照加…

pish

咪就係用唔同ge方法量度距離
平時果個係我地一般人理解ge距離

唔同距離個重要分別我諗要係infinite dimensional spaces先會見到

咁姐係會見到啲咩 ching有無例子

淨係知generalized lasso 有無咩關係

finite dimensional space (可以當R^n) 無論你用邊種norm, 唔會影響continuity, convergence呢d性質

但infinute dimensional space會出事
e.g. C[0, 1] = all real valued continuous functions on [0, 1]
你會發現用 d(f, g) = max |f(x) - g(x)| 之下個space會"無窿"
但係用 d(f, g) = \int_0^1 |f(x) - g(x)| 會"有窿"

e.g. f_n(x) = x^n, 用第二個距離度 f_n 會走左去個窿度
但用第一種距離度所有function之間都會保持 1 ge距離，唔會炒車

sorry 睇唔明呢個notation

用唔同norm做norm/residual minimization時出嘅solution會好唔同

簡單用(3,1)同(1,1)呢兩點 同 (2,2)同(1,1)呢兩點 1-norm距離都係2, 所以(3,1)同(2,2)一樣咁近(1,1)
但係(3,1)同(1,1)呢兩點2-norm距離係2, 但(2,2)同(1,1)呢兩點2-norm距離就係sqrt(2), 變咗(2,2)比(3,1)更加近(1,1)
因為(3,1)同(1,1)第一個座標相差大, 二次方個相差就變到更加大
(2,2)同(1,1)將個相差分散咗, 二次方完都唔會太大
簡單講句就lp-norm個p越大越會誇大單個座標嘅大差距

例如想minimize ||(x,y)|| subject to x+2y=10
如果用1-norm會出(0,5)
如果用2-norm會出(2,4)
如果用inf-norm會出(10/3,10/3)
其他p嘅界乎中間唔計啦

應用喺image reconstruction度就有時要minimize in terms of norm of gradient嘅嘢
用2-norm會reconstruct埋啲逐漸變嘅output, 即係blur咗
用1-norm就通常會reconstruct到立即變嘅output, 即係幅圖兩件唔同物體之間條界

integration from 0 to 1

btw ckarify少少
個窿係 f(1) = 1, f(x) = 0 otherwise (呢個function唔係C[0, 1] 呢個世界入面，所以好似個窿咁)
而第一種方法度，我講緊ge 所有 function 係指 f_n之間